\subsection{Robustness During Overloads}\label{RobustnessDuringOverloads}

\begin{frame}{Mythos:}
	\begin{itemize}
		\item Rate Monotonics ist in Overload-Situationen besser vorhersehbar.
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Permanent Overload}
\begin{frame}{Permanent Overload: Taskset}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{c||c|c}
			Task ($\uptau_i$) & Dauer ($C_i$) & Task-Periode ($T_i$)\\\hline\hline
			$\uptau_1$ & 4 & 8\\
			$\uptau_2$ & 6 & 12\\
			$\uptau_3$ & 5 & 20
		\end{tabular}
		
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Permanent Overload: Rate Monotonics}
\begin{itemize}
			\item $U=(\frac{4}{8}+1)(\frac{6}{12}+1)(\frac{5}{20}+1)\approx 2.81 \nleq 2$\pause		
		\end{itemize}				

		\input{graphics/vergleich/robustness1_RM.tex}
\end{frame}

\begin{frame}{Permanent Overload: Erliest Deadline First}
	\begin{center}
		\begin{itemize}
			\item $U=\frac{4}{8}+\frac{6}{12}+\frac{5}{20}=1.25 \nleq 1$\pause		
		\end{itemize}

	\input{graphics/vergleich/robustness1_EDF.tex}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Vergleich Permanent Overload}
	\begin{columns}[]
  			\begin{column}{0.5\textwidth}
				Rate Monotonics:
				\begin{itemize}
					\item Tasks mit langer Periode werden vollständig blockiert!
					\item Gut vorhersagbar.
				\end{itemize}

			\end{column}
  			\begin{column}{0.5\textwidth}
  				Erliest Deadline First:
				\begin{itemize}
					\item Sieht chaotischer aus.
					\item Durchschnittliche Periode $\bar{T}_i$ für einen Task $\uptau_i$ ist gegeben durch
						\begin{equation}
							\bar{T}_i=T_i\cdot U
						\end{equation}
				\end{itemize}	
  			\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

%\begin{frame}{\subsubsecname}
%	Beispiel mit EDF? %TODO
%\end{frame}

\begin{frame}{Fazit Permanent Overload:}
	
	\begin{itemize}
		\item Beide Verfahren bei permanenter Überlastung gut vorhersagbar.
		\item Einsatzgebiet ist stark Situationsabhängig.
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsubsection{Transient Overload}
\begin{frame}{Annahme für Rate Monotonics:}
	\begin{itemize}
		\item Es werden Tasks mit kurzen Perioden bevorzugt.\pause
		\item[$\Rightarrow$] Falls ein Task seine Deadline überschreitet, wird der Task mit der längsten Periodenlänge verschoben/unterbrochen	.
	\end{itemize}
\end{frame}

\newcommand{\showRMSlideRob}[1] {\begin{frame}{Gegenbeispiel}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{c||c|c}
			Task ($\uptau_i$) & Dauer ($C_i$) & Task-Periode ($T_i$)\\\hline\hline
			$\uptau_1$ & 6 & 15\\
			$\uptau_2$ & 9 & 27\\
			$\uptau_3$ & 3 & 60\\
			$\uptau_4$ & 3 & 90
		\end{tabular}
	\end{center}
	\input{graphics/vergleich/transient#1_RM.tex}
	
	\begin{itemize}
		\item[$\Rightarrow$] $\uptau_2$ wird unterbrochen, während Task $\uptau_3$ und $\uptau_4$ nicht beeinflusst werden!
	\end{itemize}
\end{frame}}

\forloop{ct}{7}{\value{ct} < 8}%
{%
	\showRMSlideRob{\arabic{ct}}
}


\begin{frame}{Fazit:}
	\begin{itemize}
		\item Permanent Overload: Gleichwertig.
		\item Transient Overload:
		\begin{itemize}
			\item Rate Monotonics verführt zu falschen Annahmen.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
